<resources>
    <string name="app_name">DemoForTest</string>
    <string name="drawer_open">Open</string>
    <string name="drawer_close">Close</string>

    <string name="title1">艺术家将动物打扮成“人类模样”，谁更可爱？</string>
    <string name="content1">【当代艺术】据美国Boredpanda网站9月12日报道，西班牙巴塞罗那的摄影师Yago Partal创造了一组名为《动物园动物》（Zoo Animals），他将动物们都打扮成了人类的模样。</string>

    <string name="title2">对话钱理群：当知识分子遇到政治</string>
    <string name="content2">
这个老头现年77岁，他有一双纯真的眼睛，这双眼睛透露出的坦率与纯粹，令人想起李贽的“童心说”。他是钱理群，20世纪80年代以来中国最具影响力、最受关注的人文学者之一。

他尤其关注教育，特别是中学语文教育改革问题，他曾在《读书》杂志上发表《救救孩子》一文，那种感情的浓烈度，在而今这个世俗国度里几乎难以想象。他对中国高等教育的思考，诸如批判“北大正在培育精致的利己主义者”等言论，至今还时常被人提起。

钱理群自北大出身，后来回到北大讲坛，以自体生命与学术一体化的追求，回应了大时代对于中国知识界的呼唤。在北大学生评出的最受学生欢迎的十佳教师中，名列首位。

在出版界，他与钱钟书并列为最具有市场生命力的当代中国学者。他的学术专著《心灵的探寻》《周作人传》重版10次以上；《与鲁迅相遇》《话说周氏兄弟》都是名噪一时的畅销书；他和吴福辉等主编的《中国现代文学三十年》是发行量最大的学科教材，已达数十万册；他主编的《新语文读本》总销量超过三百万册，是近年基础教育界最受欢迎的语文读物。

然而，作为一个知识分子，他所有的研究动力都来自一个问题：“作为一个知识分子，我该如何自救？如何做堂堂正正的‘人’，做一个真正的知识分子，活得像个样子？我到哪里去寻找精神资源？”他说，这不仅是他个人的问题，而且是整个20世纪中国知识分子的问题。</string>

    <string name="title3">马利亚什·贝拉 用文学治病的东欧医生</string>
    <string name="content3">这位“医生”的本名叫“马利亚什·贝拉”，他不穿白大褂也不拿手术刀，而是匈牙利文坛的“怪才”——不仅是风格怪诞的小说家、油画家，还是东欧颇有名气的先锋歌手，之所以取这个笔名，是因为他想用文学艺术为东欧人进行心灵疗伤。

这个夏天，他十二年前的处女作《垃圾日》有了第一个译本，还是中文的。借此契机，贝拉首度踏上了中国土地，去了广州也来了北京。在广州的六榕寺里，他惊异地发现，这里的宗教神像和欧洲教堂里十字架上表情痛苦的耶稣完全不同，菩萨是抿嘴微笑的，他看见了也想微笑；在北京呢，这位五十岁的胖子先生顶着酷暑，一个人去毛主席纪念堂排长队瞻仰领袖遗容，为此他还丢了一个手提包，弄坏了一件衬衫，换到几张假币。但还是高兴得不得了，“我觉得中国人有一种热热闹闹的光明和欢乐，能够治疗东欧人的阴郁。”

怪诞外乡人带来“巴尔干元素”

怪诞，是这位跨界艺术家的标签。1998年，马利亚什和几个文艺哥们儿一起在贝尔格莱德组建了巴尔干半岛最不拘一格的先锋乐队——“学者们”，近三十年来这支乐队从巴尔干演奏到美利坚，始终先锋，发行了《对不起，我能不能杀你？》《一位女政治家的隐秘生活》《核啊，核啊，我的战争》等十几张风行东欧的唱片，用音乐抨击时政，游戏人生。

画画的时候更怪，看他历次画展的题目：《东欧披头士》《税务局公务员的冒险生涯》《画坏了的面部轮廓》……这些作品总是用绚烂甚至艳俗的色彩来凸显生活的悲怆感，带有近乎变态的生存热情。去年他刚在布达佩斯举办了题为《无政府·乌托邦·大革命》的画展，把各国政要和名人用艳丽的色彩涂到了油画布上，为此不出意料地得罪了当局。

马利亚什的写作与其音乐和绘画风格一脉相承，文字玩世不恭，批判起现实来却像一管大剂量的海洛因。他先后出版了《一个死者的日记》《疯人院》《墓地性事》《没有米洛舍维奇我就不能活》等小说，这些作品或者讲述一个死人如何利用消费社会的伎俩来大闹天堂，或者通过精神病人的命运折射东欧变革后的生活怪象，或者以墓地为背景刻画人内心世界的分裂。

翻译家余泽民评价马利亚什的写作“有浓厚的‘巴尔干元素’，沉重，犀利，黑色，现实”，这和他本人的生存经历密切相关。马利亚什1966年出生在塞尔维亚境内的诺维萨德，这里在历史上隶属匈牙利王国，一战后割让给了南斯拉夫。1991年南斯拉夫爆发内战，“为了逃避兵役，为了不杀人”，他逃难到了匈牙利，之后定居在布达佩斯并加入匈牙利国籍。

他的身份一直尴尬。作为南斯拉夫境内的匈族人，却受制于当时奉行的“大塞尔维亚主义”而不得不偷偷地学匈牙利语，以保持家族的匈牙利文化传统。可真到了布达佩斯，虽然离家乡就三百公里，他却发现二者文化上仍有天壤之别，和土生土长的匈牙利人相比，他又成为了一个外乡人。

艺术让我们摆脱内心恐惧

1991年的匈牙利，对于马利亚什来说是个全新的世界，但同样动荡而怪异。俄罗斯军人刚撤离，很快就来了美国人和西欧人。东欧剧变后的匈牙利，各个阶层的人都梦想一夜暴富，但只有少数人成为既得利益者，更多人成为改革牺牲品，流荡在社会底层。

马利亚什在布达佩斯一幢摇摇欲坠的公寓楼里租下了一个小房间，靠教英语糊口。当时的匈牙利刚开始变革，为了面对西方世界，更多人弃学俄语改学英语。很快，知名的律师、疲惫的医生、爱幻想的失业者、古怪的发明家、疯癫的工程师等各个阶层的人，为了学英语和马利亚什成天泡在一起。

从那时开始，马利亚什觉得自己仿佛成为了一个心理医生，听到不同人内心的扭曲和困顿。体制变革后匈牙利社会分化日益严重，这些人成为动荡时代的牺牲品，他们的命运被当局粉饰。马利亚什内心煎熬，他产生了一个念头，想写一本书，让这些古怪的人共住在一栋旧公寓里，用他们荒诞而残忍的人生故事来反映匈牙利在变革时期的社会图景。

当时的匈牙利文坛，主流文学界普遍回避沉重，只希望给读者带来有愉悦感的美化之作，但马利亚什偏偏想把生活中最丑陋的东西展示出来。于是我们看到了这部被誉为“小说版《恶之花》”的《垃圾日》，它用残酷而猛烈的白描笔调，描绘了东欧变革时期匈牙利一栋旧公寓楼的变态生存画面：吃人肉的艾米大婶、建壁炉为自己送终的马伽什、染上恋兽癖的温德尔、随时等待战争的芭比大妈、用一栋房子换来“一夜情”与死亡的安德拉什……马利亚什藏在人物背后，通过他们离奇恐怖的命运，揭示社会无序带来的道德滑坡和精神虚无对弱者的伤害。

“我写这本书的目的，就是想让读者将目光从充斥着谎言与粉饰的繁华社会投向一个真实存在、命运悲凉的人群”，至于它被匈牙利评论家凯莱斯图利·蒂伯尔誉为“社会恐怖小说”开山之作的评价，马利亚什认为并不贴切，“叫‘社会抗议小说’更准确，这部小说展现的是改革时期小人物的阵痛，有恐怖也有悲剧，但也有同情和爱的元素”。

这同情与爱，在马利亚什的小说中以黑色幽默的形式展现，如同美国作家冯内古特的写作理念那样，“我们大声地笑，是因为恐惧”，马利亚什认为黑色幽默是理解他的作品，甚至是整个东欧文学的关键，“受制于长期高压政治的历史捆绑，东欧人会笑着流泪，哭着大笑，这是我们的方式。在东欧，如果不懂黑色幽默，你就会发疯。社会局面无法改变，至少可以哈哈一笑”。
</string>
    <string name="title4">夏志清早年留美生活</string>
    <string name="content4">1961年凭借《中国现代小说史》（HistoryofModernChineseFic?tion,1917-1957）的问世，夏志清一举成名。他此后的学术和生活已为学界所熟知，但此前他的经历，则不是那么清楚。2015年出版的《夏志清夏济安书信集》一、二卷（王洞主编，季进编注，香港中文大学出版社，后三卷将陆续刊出）为我们提供了了解他早年生活的绝好资料。他从学习英美文学转向研究中国文学，走过了一条不平凡的道路。

“外来户”获奖学金赴美

1947年11月夏志清离开上海，前往美国留学，开始了人生新的旅程。人的命运总是变化莫测，他离开的时候，可能不会想到，学习英美文学的他日后会留在美国教授中国文学。实际上，他能够赴美留学，本身也是带有某种偶然性的。

夏志清1942年从上海沪江大学英文系毕业后，在外滩江海关、台湾航务局等处工作了几年，感觉没有前途。1946年9月随哥哥夏济安到北京大学西语系做助教，开始从事自己喜爱的文学研究。到北大不足半年，他申请1947年度李氏奖学金获得优异成绩成为候选人，但没想到却引起了不小的非议。李氏奖学金由华侨李国钦于1944年捐资创立，主要致力于中美之间的学术交流，按常规只有北大或西南联合大学毕业生才能申请，教会大学出身的夏志清显然不在此列。结果公布后，落选的北大西语系师生联合向校长胡适提出抗议，胡适虽然一向对教会大学无甚好感，但还是顶住了压力，秉公将奖学金颁给了“外来户”。夏志清的成功主要得益于他提交的那篇讨论英国诗人布莱克（WilliamBlake）的英文论文，写得辞采华茂，得到了包括燕卜荪（WilliamEmpson，时任北大教授）在内的遴选委员会的一致好评。26岁的年轻助教此时已经崭露头角。

1940年代英美“新批评”风头正劲，夏志清到美国后，经燕卜荪推荐很快得到该派大师兰色姆（JohnC. Ransom）、布鲁克斯（CleanthBrooks）等人的赏识，于1948年2月顺利进入“新批评”大本营——耶鲁大学英文系——深造。耶鲁英文系当时在美国排名第一，同学大都又是美国人，夏志清要想出人头地，只有勤奋一途。1949年2月24日他在给哥哥的信中写道：“OldEnglish已考过，得90分，这一次全班都考得不大好，85分即是honors，所以我考得仍在前数名之内。平常分数也是90。上学期拿到三个honors，英文系研究院directorMenner很欢喜，大约明年可拿到UniversityFellow?ship一千元，至少也可免去学费，要四月中才知道。考完OldEnglish后，忙了一个星期写Yeatspaper。记得二月八日那天（我的生日）赶写paper，至夜三四时入睡，直至第二天下午下课完毕才发觉我的生日已过去了。二月的第三星期写了一篇Milton的paper和BrooksEvelynWaugh的报告，所以到这个礼拜才有些空，可以写封信。”夏志清入学后选修了八门功课，每门课两周写一个报告（paper），此外还需要修习法文、德文、拉丁文三种外语，繁忙程度可想而知，难怪连生日都会忘记。好在他本来英文基础就好，再加上如此废寝忘食般的学习，所以只用一年多时间就以各门功课全优的成绩获得了硕士学位，1949年6月27日他在给哥哥的信中写道：“M.A.已于六月廿一拿到，那天天很热，穿了深青哔叽西装，外加gown，衬衫都湿透。”

秋天凉快后，夏志清开始攻读博士学位，勤奋程度有增无减，学习成绩继续领先。他不仅获得了耶鲁大学的奖学金，同时也成功地延长了李氏奖学金（至1951年6月）。按规定李氏奖学金只给两年，即使延长也只给读理工科的，但到了夏志清身上，一切都有改变的余地。无论是当初获得这份奖学金，还是后来延长成功，夏志清均破了先例，这当然都基于他超凡的实力和突出的成绩。

由于经济有保障，夏志清很快完成了博士阶段的课程学习，论文进展也颇为顺利，关于最后阶段的紧张工作，1951年10月3日他在给哥哥的信中有详细的描述：“上星期我正忙着弄论文，所有没有空写信寄你，论文已装订了两本于十月一日（星期一）交出了。十月一日前不交，本学期还得付两百元学费，我不情愿付，所以九月一月内把它弄完了。接洽了一位老小姐打字员，打的非常恶劣，前两星期日里办公，晚上校对，有错误送去重打，花了很多时候，天天睡眠很少，人极疲乏，还花了七十元打字费，其实两星期自己慢慢地打也可把它打完。论文不长，共二百余页，因为自己observa?tions极多，很少借用参考书籍，题名George Crabbe: A CriticalStudy。”乔治·克雷布是英国诗人，此前研究的人不多，夏志清对自己的论文看来是信心满满。一个多月后（11月15日），他轻松地通过了论文答辩，圆满完成了在耶鲁的学业。</string>

    <string name="title5">远去的“安妮宝贝”，归来的“庆山”</string>
    <string name="content5">作为一个安妮宝贝的长期读者，今天来评论她的新作，最初的出发点是纪念这十八年来她对一代人青春的陪伴和镌刻。安妮宝贝所对应的一个读者群体和她所代表的一种生活方式，均是由她前期的写作建构起来的。她笔下的暗黑青春、动荡情爱，曾经呼应和滋养了多少人对青春的想象及体验。读者在成长，她也在改变。现在，她翻过新的篇章，以“庆山”之名归来，于是《月童度河》以清净出世之姿来到我们面前，光洁且轻盈，纯粹又天真。
如果说此前，写作建构了我们认知中的安妮宝贝及其生活方式，这种生活在当代也极有代表性，这一次不同的是，她想如实记录自己的生活和意识，而不是去建构它。作为一个写作者，这种历经九年的蜕变已经极其缓慢，并非一蹴而就，而且其来有自，从《素年锦时》开始显露端倪。《月童度河》表现形式混杂而庞大，有意识流式的汹涌铺陈，有突兀而至的设问或质疑，有特定情境中陌生化的描摩，有佛经式的理念布道解说。大量的短句，突然的断句，如梦中呓语，又分明真实而充满力量。如白日冥想，意识流向却脉络分明。这样行文的坏处是语言不够成熟圆融。青春总会逝去，维持这种写作的敏感和激情终将消退。在这之后，生活的思考、成长的经验如何转化为文字？在她这里，与其说是形成了这样一种独特的文本，不如说是没有找到更好的融合及写作的方式，所以才呈现出了一种半成品的样貌。

它很像一本身心灵之书，以一种古朴笨拙的语言对生活中此时此刻的情绪和意识加以记录，既提供理念，又引导实践，教人向上向善，远离功利，淡薄物欲，追寻精神的自足、完满、和谐。“黑枝豆”一节中讲到“实践学习到的理论。把它转化成升级中的意识”，这正是庆山在做的事：读《庄子》《法华经》《金刚经》《维摩诘经》，对断舍离式的清简生活方式的践行，面对痛苦苦难时老庄式的超脱，对印度教瑜伽修行及奥义的体悟，对日本禅宗佛理的研习。庆山在“葬礼”和“早慧”两节中记录了至亲之人的衰老和死亡，描述和畅想了一种有信仰的、自由洁净的生命归宿。这些修行及观念与全套身心灵有着极为相似的气质和外貌。

作为畅销读物作者，与她的作品到达的广度相比，安妮宝贝的生活相对比较封闭，不参加公众活动，不出现于公众视野，鲜少与外界交流，不论身在闹市还是郊区，都抱守一种僻居的姿态，在远方时又不乏对生活的超脱和冷静。她的写作不受外界评论的影响，只遵循自己个人精神发展的逻辑。评论者给她最初的作品贴上的标签，比如，文艺青年，小资情调，无病呻吟，感伤虚无，都市弃儿，残酷性格，等等，用来形容那一阶段的写作并无不妥。从安妮宝贝到庆山，尖锐和叛逆并没有失去控制，而是逐渐消减，为一种明亮开阔的基调所取代。《月童度河》执著地在自我的道路上越走越远，但是努力朝向积极的一面发展，对生活、艺术、创作、旅行、阅读、修行、生死、养育、情感关系等的种种感悟，都是很个人化的体验，却充满了对当今资讯化娱乐化的社会以及当代年轻人生活方式的批判。而庆山自己，则参禅悟道，践行一种饱含古典情意、清净无为的生活方式。前期围绕在她身上的神秘主义气息正在消散，对生命的个人化体验、对自我及内心的追寻，始终是她的写作坚持的内容。这正是她能走向大众、打动读者的原因，越是个人的真实就越能代表群体，发自生命内在的深刻反而能抵达广阔的外部世界，这都是珍贵的东西。

24岁开始写作的安妮宝贝，在将近40岁时成为庆山，“如同一棵树长出新的枝干，一个旅人走到新的边界”，喻示着创新和回归。《月童度河》收录了一篇名为“长亭”的短篇小说，描述了她，一个深夜电台情感节目主持人，在结束了与已婚男子一段四年的婚外情后，从大都市来到荒野小城膜拜佛门石窟，参与到避居在此的初恋情人一家的生活中，并与陌生男子相识，最终走出人生的沼泽地，对生活燃起新的希望。这个寻找与回归的故事，是对大多数迷失的都市人的写照。而作者的迷失是生死。父亲、外婆的去世，女儿的出生，其中有安妮宝贝的迷失、求索，也有庆山的觉悟、欣喜。从安妮宝贝到庆山，也是寻找与回归的过程。

毫无疑问，安妮宝贝和庆山，畅销的作品和她低调的生活，作为市场包装的产物，总难免存在被人误读之处。《月童度河》的安静之姿，仍是一种自我怀揣的生活状态，被蜂拥着、包装推销出来的安静，是导向世俗的安静，并非完全的天性。庆山所修行的庄子和佛学，并未融化到血液里、内化到写作中，而是以要义的形式宣之于口、行之于文，失之直白和浅薄。但珍贵的是她的自省，在历经岁月后进入的精神上的自我觉察和醒悟，虽然仍停留在一个浅表的层次上，多关生活，充满了烟火气</string>

    <string name="title6">是什么让伟大的艺术作品游离于公众？</string>
    <string name="content6">上个月末的某个周五晚上，莎士比亚皇家剧院上演的《仲夏夜之梦》轰动一时，而这部作品同我们已经渐渐失去兴趣的那些经典画作恰创作于同一时代。我不禁想问，为什么16、17、18世纪的戏剧在当下仍保有极大的生命力而同时代的视觉艺术却不再为人们所喜爱了呢？

《纽约时报》的评论提出了这样一个问题：“经典画作”能否重获新生？在皇家剧院观看莎士比亚剧提供了几种答案。比如，做出新意。吟游诗人的作品改编得大都脍炙人口，因为剧院非常善于表达和展现其时代特征。事实上，皇家剧院排演的《仲夏夜之梦》在这一方面达到了我对一家剧院所能要求的几乎所有，比如，他们修改了一些莎士比亚时代的用语。这也带出了我的第二个建议，那就是让经典之作更加通俗大众。

报道中所谓“经典画作”的危机是长久以来精英主义主导并抑制着绘画发展不可避免的结果。而“经典画作”这个词语本就是一种可怕的、具有破坏性的伪装——这个词本身到底意味着什么？那些画作的收藏者们似乎展示了自己艰深的品味，他们将所藏之物投入展览，只是为了向一些资深藏家炫耀，却丝毫不想回应普罗大众的需求。

然而现实大相径庭：过去大师的经典杰作就如同莎士比亚的剧作一样，易懂且具有普遍价值。你不必在一幅文艺复兴时期的艺术品上添加什么当代的细节，也不用给予它耸动的标题，你只需要说清楚这件艺术品的普遍意义，好好地在英国国家美术馆办一个展览，展览名就叫做“艺术中的性与死亡”，这样不好吗？

所有文化领域其实都是如此。如今我们为莎士比亚的盛行欢庆不已，但即便今天他的作品少人问津依然无法改变他是一位伟大剧作家的事实。越来越少的人阅读维吉尔，或是蒲柏，但他们仍然是伟大的作家。经典就是经典。200年前，最受欢迎的文艺复兴艺术家是拉斐尔，而今，他却远称不上大众的宠儿，这并没有对他或他的作品有任何伤害。他的画作会被永久地珍藏在各大博物馆中，作为西方艺术的里程碑。只要你有心，就能够去找寻和发现。这样看来，在公众兴趣中淡出，等待被好奇的艺术爱好者们重新发现，也许不失为一种更好的命运呢？

对于艺术市场的庸俗化，还有另一种解释。杰作的价格不断走低，博物馆就可以趁机收购，也是一桩好事。现在那些拥有早期大师杰作的藏家们会不太愿意将这些收藏拿到艺术市场上进行交易，这样一来，它们也就能被更好地保存在旧有的藏家手中，而不是挂在什么富丽堂皇的起居室客厅。

艺术的特殊性在于它作为商品的属性。莎士比亚的戏剧是每个人的财富，但一幅油画则只有一位拥有者。理想的状态中，艺术杰作都应该被收藏在博物馆中，以便对所有人开放展出。也就是说，拍卖行的利益与公众的利益是相对立的。

我希望经典画作的价格是低的，这样才能为公众所拥有。我想，对一幅文艺复兴或是巴洛克时期的艺术品来说，最好的状况就是它在经济上无价，这样我们才能够从普遍的人类创造角度来观赏它真正的价值。</string>

    <string name="title7">对话|文学内部的自我循环与自我圣化，于真正的文学见识并无补益</string>
    <string name="content7">项静：陈老师是文学批评写作者中有名的述而不作，这本《批评与阅读的力量》是您近十年来的作品，能分享下此前您的写作情况吗？

陈福民：“述而不作”对于我来说其实是个很惭愧的话题。由于写得少而引人关注，好像一个坏学生经常不完成作业，偶尔一次完成了，老师赶紧给他发奖状，而那些“奉公守法”的好学生却容易被忽视。有时想想也很好笑，对一个十恶不赦的人，佛家鼓励说放下屠刀立地成佛、苦海无边回头是岸，而吃斋念佛的善男信女们成佛的机会反倒很小很小。人生这种性质的不公平大概一直都是难免的吧？

尽管如此，说到“述而不作”，我仍然觉得是个值得多说几句的有趣话题。这也许与我的教师生涯有关，也许与性格懒惰有关，但其中也有一些更复杂的认知在一定程度上影响了我的工作状态。就是说，在根本上，我对后现代知识条件下无限增殖和日益繁复的写作并不能完全信任。直观地说，真的有必要写那么多吗？人们对自己不辞辛劳制造的那些文字，真的有信心吗？无论是虚构文学创作还是文学批评，我觉得在言说的意义上大抵都流于无内容的重复。人类生活体现在人文领域的基本问题，自它们被提出的那一刻起，从来没有得到过解决。或者可以说，这类在轴心时代成型的基本问题，就只是为了提出来激励烦恼人生，而不是为了解决的。人类煞费苦心自创各种学说，所得到的不过是对那些基本问题的煞有介事的解释，直至走进“哲学的贫困”。对此人们经常举出《西绪福斯神话》来反抗无意义，也确实算是一种解决方案吧。不过我相当怀疑到底有多少人对这个方案认真过。

这本小册子无非是些零零散散的心得，卑之无甚高论。我的工作节奏几乎没有什么变化，从教书到研究，就是读书读书，然后想破脑筋无所收获。但我想，这个世界聪明而勤奋的人太多太多，重要的事情由他们去做会比我更有效。

项静：您硕士论文写的是什么？那时候的写作状态是怎样的？

陈福民：我没有读过硕士。大学毕业留校后一直教书，同时自己写一点与现当代文学有关的文字。其间曾有机会去天津师大夏康达老师那里读硕士，却因为我单位的教学工作关系不得不放弃了。后来以同等学力投考华东师大张德林教授攻读博士学位。承他老人家不弃列入门墙，可惜的是一直不够努力，没有什么像样的成绩可以光耀师门。

项静：您博士论文是写张承志的，当时为什么选择这个题目，跟当时的“人文精神”讨论有没有关系？您好像对这个论文不是很满意，所以没有出版。我想任何人对博士论文都有难以描述的感情，很难放弃，即使多年过去，里面关注的东西，仍会跟着写作者生长，我看您这本论文集中有一篇谈《黑骏马》的，好多重要的问题是在时间之河中重新显影的。从今天的角度来看，这个选题的得失分别在哪里？

陈福民：我博士论文做的是张承志。仅从选题时间上说，我可能是中国当代文学研究领域中最早试图以博士论文的方式呈现张承志写作及其重要意义的人。但如你所说，论文的写作失败了。虽然我凭借这篇论文获得了学位，但我内心知道它写得非常不成功，与我对它的期待相差何止以道里计。这种失败在当时几乎摧毁了我，一直以来，那都是我的心头隐痛。论文答辩过后，我就没打算让它再见天日。我没有勇气碰它。</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
